# Ronde 1 - de kinderen stellen de vragen

## 1

Atomium

## 2

Stadhuis

## 3

turnles

## 4

elektriciteit

## 5

Boeie

## 6

Armin van Buuren - Blah Blah Blah

## 7

Kool & The Gang - Celebration

## 8

Bart Peeters - Brood voor Morgenvroeg
 
## 9

Bobby McFerrin - Don't Worry Be Happy

## 10

Van Morrison - Brown Eyed Girl

# Ronde 2 - 2016

## 1

blackstar

## 2

Leonard Cohen
## 3

maalbeek

## 4

El Chapo

## 5

Gülen beweging

## 6

The apprentice

## 7

Boris Johnson

# 8

Andrew Ridgeley

# 9

Calcutta

# 10

Marvin

# Ronde 3 - 3 * 3

## 1

- indianen stammen
- merken Decathlon
- palindromen

## 2

- acteurs van Trainspotting (2)
- weermannen
- presentatoren van Q Music

## 3

- Eigen kweek
- Het Peulengaleis
- Over water

# Ronde 4 De decenniën

## 1

doom: 1993

90

## 2
"You Rang, M'Lord?"

14 January 1990

90

## 3 

fC kampioenen
6 oktober 1990

90

 ## 4 DING

Leona Detiege aftreden 

2003 

00

## 5

Ariel de kleine zeemeermin

1989

80

## 6

Terminator 3 uit?

2003

00

## 7

DE eerste term is "smartphone".

1996

90

## 8

Een andere term is "bucket list" 

2006

00

## 9

Instagram

October 6, 2010

10

## 10

"U can't touch this"

13 januari 1990

90

# Ronde 5 - wat waren de vragen

- Belgian Cats
- Global System for Mobile communications
- Herman Brood 
- Eduard Van De Walle
- 11
- P
- Kilimanjaro
- Bob
- Fear of missing out
- blauw
- love is a burning thing
- P

# ronde 6 ABC

## A

aarlen antwerpen

## B

brugge bergen

## C

ciske de rat

## D

delwaide

## E

ella

## F

F-35

## G

Gent

## H

Hasselt

## I

iridium

## J

Jiskefet

## K

knesselaere

## L

leuven luik

## M

magda

## N

Namen
## O

olga

## P

P

## Q

qui-gon jin

## R

Reductio ad Hitlerum

## S

STEM

## T

tien voor taal

## U

utah

## V

Vrouwen

## W

waver

## X

x chromosoom

## Y

YMCA

## Z

ZZ Top

# Ronde 7 - heeft u goed opgelet

## 1

trui: grijs

## 2

heidi: duivelshorentjes

## 3

muziek: Florence + The Machine

## 4

"Goedenavond beste kwissers en kwissters"

## 5

jury: Wannes

## 6

2de antwoord StadHuis

## 7

schoolfeest 4 mei 2019

## 8

3 vragen: P
Wat is het symbool voor het chemisch element Fosfor?
wat is de 16de letter van het alfabet?
welke letter staat er uiterst recht bovenaan een QWERTY toetsenbord?

## 9

aantal kinderen:  12

## 10

*op moment zelf te zien*


# Ronde 8 - Lotto

## 1

18

Een triljoen is een miljoen tot de 3e macht, dus 18 
(trillion - one million million 10^12)

## 2

Letter Y: abcdefghijklmnopqrstuvwxy

25 

## 3

verstappen - 2015 

15

## 4

balk: 12

## 5

Lokeren: 23 jaar

## 6

35 mm

## 7

10 kegels

## 8

hitchhikers guide to the galaxy: 42

## 9

7 kernreactoren

## 10

9 districten: Antwerpen, Berchem, Berendrecht-Zandvliet-Lillo, Borgerhout, Deurne, Ekeren, Hoboken, Merksem en Wilrijk. 

